「咁咩案件都可以搵國安法嘅官審㗎啦」#快必案

「咁咩案件都可以搵國安法嘅官審㗎啦」#快必案

節錄

快必無涉國安罪 控方申國安官審
慢必轟律政司︰無所不用其極

■譚得志因擺街站被控串謀發表煽惑文字等14罪。

【法庭直擊】

【本報訊】人民力量副主席「快必」譚得志因擺街站被控串謀發表煽惑文字等14罪，雖然控方並非以國安法起訴，但繼上次「加建」指控他意圖改變香港法律地位，昨進一步要求本案由國安法指定法官審理。辯方反對，指被告涉嫌干犯的罪行不涉危害國家安全。有律師批評，律政司並非以國安法起訴，根本沒法理依據要求由指定法官審案，若法庭接納，則暴動甚至破壞交通設施也可指控危害國家安全，交由國安法的官審理。

被告譚得志（48歲）被控14項控罪，當中包括發表煽惑文字罪，其餘為舉行或召集未經批准公眾集會、在公眾地方內擾亂秩序的行為等罪，案件昨在區院首度提訊。控方引用港區國安法第44條申請由指定法官處理本案，又指若案件交由非指定法官處理，可能引起司法覆核。代表譚的資深大律師戴啟思反對，指被告所犯的罪不涉危害國家安全；另一位辯方大狀譚俊傑亦認為控方想法過慮。根據國安法第44條，行政長官應當從各級法院指定若干名法官，負責處理危害國家安全犯罪案件。法官高勁修將案件押後至下月2日，以聆聽雙方進一步陳詞。自今年9月提堂後一直還柙的譚，昨申請保釋再被拒。

■慢必陳志全散庭後對控方做法大表不滿，直言政府對抗爭者無所不用其極 。

■快必昨申請保釋再被拒，乘囚車離開法院時，支持者紛紛叫「想我收聲，我更大聲」等口號。

律師指沒法理依據

。。。。。。。。。。。慢必陳志全昨散庭後批評，譚被控的罪行並沒涉及國安法，「只要控方話你嘅行為有機會危害國家安全，就算用唔到國安法告你，都可以叫國安處查你」，第二步將審訊升至較高級法院處理，第三步便是申請用指定法官處理，陳直言政府對抗爭者無所不用其極。

控方本月初就本案所有發。。。。。。。。。。。。

律師文浩正表示，是以《刑事訴訟條例》以及《公安條例》起訴譚，理應沒法理依據要求國安法指定法官審理此案，「個申請真係好奇怪」。律政司或會以案件性質違反危害國家安全為由提出申請，若按此說法，其他案件如暴動罪、破壞交通設施等根據國安法條文均會危害國家安全，「咁咩案件都可以搵國安法嘅官審㗎啦」。

案件編號：DCCC 927-930/20

律政司長鄭若驊